%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% LaTeX CV for Michael Dingler 2020
% Original authors:
% Marvin Frommhold (depressiverobot.com)
% https://github.com/depressiveRobot/friggeri-cv-a4
% Adrien Friggeri (adrien@friggeri.net)
% https://github.com/afriggeri/CV
%
% License:
% CC BY-NC-SA 3.0 (http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/)
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Options
% 'print': remove colors from this template for printing
% 'nocolors' to disable colors in section headers
\documentclass[]{friggeri-cv-a4}
\pagecolor{fantastic1}
\addbibresource{bibliography.bib} % Specify the bibliography file to include publications

\begin{document}

\header{michael}{dingler}{software entwickler} % Your name and current job title/field

%----------------------------------------------------------------------------------------
% SIDEBAR SECTION
%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{aside} % In the aside, each new line forces a line break
\section{essentielles}
Michael Helmut Dingler
~
deutscher Staatsbürger
geb. 9.12.77 in Rosenheim
\section{kontakt}
Schmuckerweg 6
81825 München
Deutschland
~
(176) 555-17721
~
\href{mailto:mhd@gmx.com}{mhd@gmx.com}
\href{http://twitter.com/mhd}{twitter.com/mhd}
\section{sprachen 1}
Deutsch - Muttersprache
Englisch - fließend
\section{sprachen 2}
Javascript \& TypeScript
Perl, Python, Ruby, Tcl
Java, Objective-C, C, C++
\section{tools \& apis}
DBMS (SQL, PL/SQL, ORMs)
Schnittstellen (REST, SOAP, etc.)
fortg. Unix Nutzung
CSS \& HTML, React, ExtJs
UI \& UX, MFC, Swing, Tk
\section{interessen}
Geschichte, Psychologie,
Musik, Rollenspiele,
anglophil
\end{aside}

% Arbeit

\section{arbeit}

%\subsection{Full Time}

% \begin{entrylist}
% \entry
% {2012--}
% {LEHMAN BROTHERS}
% {Los Angeles, California}
% {\emph{1\textsuperscript{st} Year Analyst} \\
% Developed spreadsheets for risk analysis on exotic derivatives on a wide array of commodities (ags, oils, precious and base metals), managed blotter and secondary trades on structured notes, liaised with Middle Office, Sales and Structuring for bookkeeping. \\
% Detailed achievements:
% \begin{itemize}
% \item Learned how to make amazing coffee
% \item Finally determined the reason for \textsc{PC LOAD LETTER}:
% \begin{itemize}
% \item Paper jam
% \item Software issues:
% \begin{itemize}
% \item Word not sending the correct data to printer
% \item Windows trying to print in letter format
% \end{itemize}
% \item Coffee spilled inside printer
% \end{itemize}
% \item Broke the office record for number of kitten pictures in cubicle
% \item Learned how to make more amazing coffee on a new machine
% \end{itemize}}
% \end{entrylist}

\begin{entrylist}
\entry
{2011--}
{direkt + online, München}
{Perl, JavaScript, TypeScript, Postgres, iOS}
{\emph{Software Entwickler/Architekt} \\
Full Stack Entwicklung eines Direktmarketingssystems, inkl. Adressenverwaltung, Webshop, Datenimporte und -exporte, Reporting, Zielgruppenselektionen, Anbindung und Erstellung nativer Mobilanwendungen (iOS). Deployment und Devops des Systems. Teamleitung Nearshoring. Architektur.}
\end{entrylist}


\begin{entrylist}
\entry
{2008--2011}
{EPAC, Rosenheim/Edison, NJ}
{Java, Oracle, C++, SPS, Python}
{\emph{Software Engineer} \\
Wartung und Pflege eines Print-On-Demand Produktionssytems, inkl. Anlagensteuerung und Prepress. Mitarbeit an Entwicklung eines Nachfolgersystems. Längere Auslandsaufenthalte in den USA.}
\end{entrylist}


\begin{entrylist}
\entry
{2007--2008}
{Red Moon Studios, Augsburg}
{PHP, MySQL}
{\emph{Software Entwickler} \\
Wartung und Entwicklung an browser-basierten Multiplayer-Online-Spielen.}
\end{entrylist}


\begin{entrylist}
\entry
{2007--2007}
{GMX, München}
{Java, J2EE}
{\emph{Software Entwickler} \\
Entwicklung und Pflege von Portal-Applikationen.}
\end{entrylist}


\begin{entrylist}
\entry
{2004--2007}
{Cenit, München}
{Unix, ksh, Java, Swing, PHP, Tcl, Python}
{\emph{Software Ingenieur} \\
Software Consulting für diverse Großkunden der Automobilbranche, inkl. DevOps Aufgaben im CAD/CAE Umfeld. Entwicklung einer Cross-Platform CAE-Anwendung zur Automobil-Teil-Kontrolle. Diverse web-basierte Projekte.}
\end{entrylist}


\begin{entrylist}
\entry
{2003--2004}
{Apple, Cork}
{Apple Produkte}
{\emph{Help Desk Agent} \\
Unterstützung der Kunden im 1\textsuperscript{st} Level Support.}
\end{entrylist}

\begin{entrylist}
\entry
{2003--2003}
{Damitra, Freilassing}
{PHP, MySQL}
{\emph{Software Entwickler} \\
Design \& Entwicklung eines Informations- und Werbe-Kiosks, inklusive Browser-basierten Frontends und Content-Server.}
\end{entrylist}

\begin{entrylist}
\entry
{2000--2002}
{Consol, München}
{Unix, Java, Tcl, Perl, C/C++, Oracle}
{\emph{Software Consultant} \\
Softwareentwicklung bei diversen Kunden des Arbeitgebers, u.a. Prozess-Accounting einer heterogenen Unix Rechenzentrumslandschaft, CORBA-Bridge für Telekommunikationssystem, diverse Webanwendungen.}
\end{entrylist}

\begin{entrylist}
\entry
{2000--2000}
{Global Systems, \emph{München}}
{Windows, MFC, C++}
{\emph{Software Ingenieur} \\
Mitarbeit bei der Entwicklung und Wartung eines POS Systems für Versicherungsmakler als native Windows Anwendung auf deren Laptops.}
\end{entrylist}

\section{bildung}
\begin{entrylist}
\entry
{1998--1999}
{Studium, FH Rosenheim}
{Informatik}
{\textit{kein Abschluss}}
\end{entrylist}


%----------------------------------------------------------------------------------------
% INTERESTS SECTION
%----------------------------------------------------------------------------------------

% \section{interessen}

% \textbf{beruflich:} data analysis, company profiling, risk analysis, economics, web design, web app creation, software design, marketing \textbf{privat:} piano, chess, cooking, dancing, running

%----------------------------------------------------------------------------------------

\end{document}
